\section{Teoría de números}
Algoritmos para resolver problemas sobre teoría de números.

\subsection{GCD}
Calcular el máximo común divisor entre dos números $a$ y $b$:

\bigskip
\textbf{INPUT:} Dos enteros positivos $a$ y $b$.

\textbf{OUTPUT:} El máximo común divisor entre $a$ y $b$.
\bigskip

gcd($a$,$b$)
\begin{algorithmic}[1]
\If {$b=0$}
\State \Return $a$
\Else
\State \Return gcd($b,a$ mod $b$) 
\EndIf
\end{algorithmic}

\subsection{Algoritmo extendido de Euclides}
Calcular enteros $s,t$ tales que gcd$(a,b)=as+bt$:

\bigskip
\textbf{INPUT:} Dos enteros positivos $a$ y $b$.

\textbf{OUTPUT:} Enteros $s,t$ tales que gcd$(a,b)=as+bt$.
\bigskip

ExtEuclides($a$,$b$)
\begin{algorithmic}[1]
\If {$b=0$}
	\State \Return $(a,1,0)$
\EndIf
\State $(d,x,y)\gets $ExtEuclides$(b,a \mod b)$
\State $(g,s,t) \gets (d,y,x-\lfloor a/b \rfloor y)$
\State \Return $(g,s,t)$
\end{algorithmic}


\subsection{LCM}
Calcular el mínimo común múltiplo entre dos números $a$ y $b$:

\bigskip
\textbf{INPUT:} Dos enteros positivos $a$ y $b$.

\textbf{OUTPUT:} El mínimo común múltiplo entre $a$ y $b$.
\bigskip

lcm($a$,$b$)
\begin{algorithmic}[1]
\State \Return $a\cdot b/$gcd($a,b$)
\end{algorithmic}


\subsection{IsPrime}
Verificar si dado un número $n$ es primo o no:

\bigskip
\textbf{INPUT:} Un entero positivo $n$ y un conjunto $P$ de primos previamente calculados.

\textbf{OUTPUT:} \textbf{true} si $n$ es primo y \textbf{false} en otro caso.
\bigskip

IsPrime($n,P$)
\begin{algorithmic}[1]
\If{$n \in P \vee n=2 \vee n=3$}
\State \Return \textbf{true}
\ElsIf{$n $ mod $2=0 \vee n$ mod $3=0$}
\State \Return \textbf{false}
\Else
	\State $k \gets 6$
	\While{$k\leq \sqrt{n}+1$}
		\If{$n$ mod $(k-1)=0 \vee n$ mod $(k+1)=0$}
		\State \Return \textbf{false}
		\EndIf		
		\State $k \gets k+6$
	\EndWhile
	\State $P \gets P \cup \{n\}$
	\State \Return \textbf{true}
\EndIf
\end{algorithmic}


\subsection{Logaritmo Binario}
Calcular el logaritmo en base $2$ de $n$.

\bigskip
\textbf{INPUT:} Un entero positivo $n$.

\textbf{OUTPUT:} Retorna $\lfloor \log_2 n \rfloor$.
\bigskip

Log2($n$)
\begin{algorithmic}[1]
\State $i \gets 0$
\While{$n\neq 0$}
\State $n \gets \lfloor n/2 \rfloor$
\State $i \gets i+1$
\EndWhile
\State \Return $i-1$
\end{algorithmic}

\subsection{Generadores de Primos}
Funciones cuadráticas que dan como output números primos para algunos argumentos:
\begin{enumerate}[a\emph{)}]
\item $f(n)=n^2+n+41$ para $n\in \{0,1,...,39\}$
\item $f(n)= |36n^2-810n+2753|$ para $n\in \{0,1,...,44\}$
\end{enumerate}